【7.1】民權監察首派觀察員 100%齋做紀錄

2018年06月27日

【7.1】民權監察首派觀察員 100%齋做紀錄

一直關注香港人權狀況的民間組織「民權監察」將於今年7.1遊行首次派出15名「人權觀察員」，於遊行期間進行觀察和紀錄，並在遊行後撰寫獨立報告，希望減少警方濫權事件發生。民權監察成員王浩賢預告，由於警方與民陣今年就七一遊行出發地點有不同意見，故人權觀察員會在當日於可能出現衝突的不同地點，觀察警方人流管制措施是否恰當，以及會否用強硬手段無理阻止巿民參與遊行。

王浩賢與民權監察另一成員沈偉男接受《蘋果》訪問時稱，發起今次監察行動，是因為傘運期間發生很多警方濫權事件，不少巿民受傷並遭不合理對待，但從未有人就此作有系統紀錄，民權監察希望透過今次行動填補不足，
其中沈偉男指，近半年有不少警方和建制派的行動，都對港人集會自由構成威脅，包括在集會附近對集會人士大規模查閱身份證和搜身，亦有建制派團體組織反示威行動，阻撓巿民透過集會和遊行發聲，過程中甚至觸發暴力衝突，他希望未來9個月能組織到近百名「人權監察員」，於未來出現大型集會或社會運動時監察警方和示威者的行為，保障巿民集會自由。

為確保人權觀察員客觀中立，相關人員將不會參與任何示威行動，亦不會為任何示威人士提出建議，民權監察今年5月亦特別進行兩天工作坊，讓參與者了解觀察員的角色和功能，以及現時法例對集會遊行自由的管制。

人權監察員當日遊行會穿著易作識別的背心，並會獲分配攝錄機和記事簿，以便有需要時進行紀錄，再於遊行後約一個月，製作中立和專業的記錄和公開報告，希望警方未來管理遊行時做得更好，亦令巿民更有效行使公民權利。

記者 林俊謙

上一則
月薪$8.6萬筍工 中文撰稿主任要咩quali衝？

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)